船員拖篋九龍城登岸惹虛驚

船員拖篋九龍城登岸惹虛驚

【本報訊】武漢肺炎爆發，港府上月8日開始要求所有抵港前14天內曾到內地的人士，須強制檢疫隔離14日，當港人以為內地團暫時銷聲匿迹之際，卻有網民發現九龍城馬頭角公眾碼頭近日出現一批為數十多人的疑似內地團，眾人拖篋上岸後轉乘旅遊巴離開，去向未明，引起街坊恐慌，擔心有人在社區播毒。香港旅遊促進會證實是虛驚一場，指該批疑似內地人其實是麗星郵輪的船員。

相關新聞：停業抗疫 食肆陷兩難

網上流傳一批操普通話及外語的拖篋客在九龍城碼頭上岸，轉乘旅遊巴離去。

街坊質疑為內地團

「陸客逼爆九龍城」facebook專頁指，有街坊拍攝到有大批疑似操普通話的內地人於馬頭角公眾碼頭下船，聚集在九龍城碼頭巴士總站候車。從片段可見，他們攜帶行李「大包小包」，因此街坊懷疑他們是內地團；網民又留意到片段最後有兩位女士手持一本藍色及一本棗紅色的護照，似夾住機票，懷疑他們經香港到外地。

九龍城區區議員黎廣偉及馬希鵬收到居民查詢後，向碼頭旁的車站休息室人員查詢，證實上周五有至少兩批操普通話及外語人士乘船抵達碼頭上岸，及後沿旅遊巴停車場方向離開。兩人就事件向旅遊業議會主席黃進達查詢，黃回覆指，根據其掌握的資料，近期並沒有經內地到訪香港的旅行團。

記者昨前往馬頭角公眾碼頭觀察，並無船隻停泊，只有小量街坊乘涼。街坊雷女士聞言有大批疑似內地人於碼頭上岸，即大呼「咁誇張？」她認為港府目前已經「封關」，不相信有內地人經海路來港，若事件屬實，她認為該批人士必須隔離。

香港旅遊促進會總幹事崔定邦回覆本報時解釋，他就網傳的片段向旅遊巴公司確認，該批「內地人」是麗星郵輪的船員。他強調，自從香港於2月8日實施所有經內地入境人士須強制檢疫14日後，已暫停所有內地團來港。麗星郵輪回應稱，因疫情關係，自2月5日起啟德郵輪碼頭及尖沙嘴海運碼頭均已停止郵輪靠泊，麗星郵輪旗下雙魚星號一直停靠香港水域，全體船員亦一直逗留在船上，由於疫情尚未減退，郵輪目前未能復航，麗星郵輪於上周五安排船員返回家鄉，當中包括不同國籍的船員，目前他們均已離港。

■記者簡明恩